是誰癱瘓了香港?

是誰癱瘓了香港?

<抱歉長文, 請細心閱讀>

心水清既你, 一定知一巴掌係打不響, 是次運動大家都聚焦係每星期/以至每晚既運動, 特區政府成功咁將焦點轉移係警察同示威者之間. 政府同某些媒體亦開始用手段, 去分化群眾, 製造矛盾. 但只是一班人的問題?

"5大訴求, 缺一不可 "係大家心中不可動搖既理念. 明白一百個人, 就有一百個種對呢句說話既演繹. 藍色既香港人,一定唔會一聽就明白, 所以我才用了這個標題.

返回正題, 第一句我地聽到藍色人士講既第一句說話係 " 唔係你班人攪事, 香港點會咁?" 就一個健康既政制度出發, "人民"只係聽從政府, 說一不二, 就叫做安居樂業? 人民其實有義務去"監察"當權者, 這視為人權之一. (在此, 我不會重複黃絲媒體, 或者外國媒體的言論) 就官媒而言, 我每天都見到的言論只係不斷的譴責學生, 抗爭人士不斷催毀香港,癱瘓社會服務 . 我想問, 一個聲稱有實力, 有制度, 有寵大專業中立的政府團隊, 就因為星期一30萬人擺工集會, 行駛人權時, 就會癱喚香港影響經濟? 請政府和媒體不要再委過於人.

就眼見, 連鎖店, 大集團, 以致公共服務並沒有受地區性運動而大受影響. 但取而言之, 8月6日, 只是收到一個消息, 北角商戶就紛紛落閘, 更不用提7月尾元朗既死城現象. 其實是否黑社會恐怖? 不, 最恐怖係上至政府, 執行機關, 下至地區警區, 議會, 區議員有法不執, 不履行佢地的承諾.

就中國政府, 林鄭和問責官員, 我不在此提, 我只想談民生.

由立法會開始: 過往5-7年高鐵,國民教育,撥款, 不停地修正收緊人權, 增加機構權存的條例. 每一件都打正發展香港旗號, 但最後都超資, 爛尾, 但有關承辦機構從政府的批評和譴責呢? 真正惠及民生長遠發展既做法, 係重新審視過時既條例, 例如電動車, 新科技和產品入口, 經濟, 人口, 教育方面的條例. 不要再單純從數字出發, 數字是不會令市民開心的. 香港人眼中不只是要數字, 而係縮減人與人的差距.

就地區而言: 有選票的你, 你選出來的區議員, 由6月開始為你爭取了什麼? 泛民既人這段時間, 只懂政治, 係藍色市民心目中不務正業. 咁其他區議員呢? 黑社會出現時, 保護市民, 甚至最低限度聯絡警隊要求保護市民? 多區交通燈壞了多日, 他們有幫忙修復停止左既紅綠燈, 幫助街坊直到安全 ? 想一想, 除了 食, 玩, 派米, 和競選時見過他們以外, 你有見過佢地嗎?

和理非既你, 口講不懂政治的你, 已經有一班人, 正在爭取政府要聽取民意, 不論方式正確與否, 事後自有公論. 但請不要讓政府, 執行機關, 議員, 區議員利用事件, 蓋過佢地既無能. 道理好簡單, 好似返工一樣, 有事處理, 不代表不用去廁所食飯. 忙不代表不用做正事. 兩個月了, 佢地仲係聚焦此事, 不履行應有職責, 我真的看不下去. 請大家不要只責罵破壞既人, 你選了一個代表你發聲的人, 請要求他們履行他們的承諾. 無論你正在支持抗爭, 又或者係普通街坊, 請思考一下, 香港時至今日, 是誰沒在做事, 是誰在癱瘓香港.

多謝細閱.